{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_007968",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "고문백선"
    },
    "text": "古文百選 (고문백선)\\n\n蔵書閣には、筆写本10冊の蔵書があります。巻1には賈誼の『過秦論』など5編、巻2には諸葛亮の『出師表』など8編、巻3には『上張僕射書』など12編、巻4には『岳陽楼誌』など15編、巻5には『朋党論』など11編、巻6には『治安策』など2編、巻7には『原道』など6編、巻８には『祭十二郞文』など6編、巻９には『春秋論』など７編が収められています。巻１０伝わらない。これらは朝鮮粛宗代の文臣·金錫胄が選集し、後世代がの言解、編集した。",
    "QA": [
        {
            "question": "巻1には何編の書物が収められていますか？",
            "answer": "巻1には賈誼の『過秦論』など5編が収められています。"
        },
        {
            "question": "巻2には何編の書物が収められていますか？",
            "answer": "巻2には諸葛亮の『出師表』など8編が収められています。"
        },
        {
            "question": "巻3には何編の書物が収められていますか？",
            "answer": "巻3には『上張僕射書』など12編が収められています。"
        },
        {
            "question": "巻4には何編の書物が収められていますか？",
            "answer": "巻4には『岳陽楼誌』など15編が収められています。"
        },
        {
            "question": "巻5には何編の書物が収められていますか？",
            "answer": "巻5には『朋党論』など11編が収められています。"
        },
        {
            "question": "巻6には何編の書物が収められていますか？",
            "answer": "巻6には『治安策』など2編が収められています。"
        },
        {
            "question": "巻7には何編の書物が収められていますか？",
            "answer": "巻7には『原道』など6編が収められています。"
        },
        {
            "question": "巻８には何編の書物が収められていますか？",
            "answer": "巻８には『祭十二郞文』など6編が収められています。"
        },
        {
            "question": "巻９には何編の書物が収められていますか？",
            "answer": "巻９には『春秋論』など７編が収められています。"
        },
        {
            "question": "巻１０には何編の書物が収められていますか？",
            "answer": "巻１０は伝わらないので、収められていません。"
        },
        {
            "question": "これらの書物は誰が選集しましたか？",
            "answer": "これらの書物は朝鮮粛宗代の文臣·金錫胄が選集しました。"
        },
        {
            "question": "後世代が何をしたのですか？",
            "answer": "後世代はこれらの書物を言解し、編集しました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 166,
        "QA": 383
    }
}